左膠猛於虎

孔子過香港側。有手足哭於天耀者而哀。夫子式而聽之。使子路問之，曰：「子之哭也，壹似重有憂者。」而曰：「然，昔者天琦囚於激進，之鋒又囚焉，今吾手足又囚焉。」夫子曰：「何為不去也？」曰：「無左膠。」夫子曰：「小子識之，左膠猛於虎也。」

子曰：左膠或有利，然將在外，軍令有所不受

（突發）（多圖） 炮台山勁多狗同狗車

自推

幾時都啱用，溫柔地抗爭，不流血的革命